老娘的草根飯堂 - 慢煮印度咖喱羊膝配黃薑飯

之前在做印度牛肉咖喱時，已經想做羊肉

之前周三特價日行吉仔見到有羊膝
買左兩隻返去試下（原來凍肉鋪仲靚仲平 ）
有羊就梗係想做印式，但想唔好熟到柴，又梗係用慢煮啦 ！
果然如我想像中的嫩口，仲有靚靚粉紅色 ！
加埋黃薑飯一流 ！
誠意推介一定要整埋個青瓜乳酪醬，我覺得點呢個真係好好食 ！

慢煮印度咖喱羊膝配黃薑飯：
Facebook :
Instagram:
Blog:

有無人試過淘寶慢煮棒？

想買慢煮棒但好貴 差唔多成千蚊

有咩？

而家貴左好多！上年好多特價…
真係想平可以試nano版～

或者當貴買平用！～因為真係好好用

慢煮真係好好食？
而家見你po都係慢煮多

因為太方便！
星期六我要回老家煮飯～星期日要做家務
有慢煮咁我星期日先有得抖抖

我而家已經迫自己唔好用咁多
隔住post～唔好比自己咁懶

新手留名學野

老娘

無乜人鍾意食羊
好想食

我身邊都無人嗜羊

我好鍾意陣騷味

羊肉正啊

下次整羊架

我成日都覺得咁樣咖喱出黎好勁
同埋終於知道咩材料

之前我都以為會好複雜..好麻煩
原來執齊料又唔係真係好難
當然我應該唔係好正宗啦
但咁執料自己磨都幾有趣
煮完又真係有陣咖哩香

58度可以煮熟肉類

老娘點睇依款 有無伏

睇你點睇熟既定義！
如果係殺死細菌
每種肉所要求既溫度都唔同！蛋白質分解所需時間都唔同！

慢煮真係科學黎！仲要慢慢研究！

我就係用呢款

藍芽版

好似好抵，好想買返個嚟玩

買啦買啦！！呢個真心推介！真係好好用～

部份細菌呢個溫度唔足似殺死好似係

依枝anova依家賣緊859 抵唔抵屌？

又係你呀老娘

留名學野先

2014年食物安全中心發表了「慢煮與食物安全 」報告，為確保食物安全，食物安全中心建議，「把食物浸煮至中心溫度達75℃，並保持30秒，以消滅致病菌；或相當溫度／時間組合，例如65℃維持10分鐘；70℃維持2分鐘等，但不應少於60℃達45分鐘」。

我相信溫度同時間同肉既種類都要互相配合！

當然好難一概而輪，亦不能夠迫人相信慢煮完全安全
正如牛羊粉紅色係肌紅蛋白而唔係血～有d人就算你講一百次佢都係唔ok～
同偏食一樣～無得迫～

都ok啦～～
之前好似要過千架～
如果而家唔買可能要等到聖誕先有大減價了！

老根

喂～～

睇到好撚肚餓

我家姐都岩岩買左呢支棒
但佢新手剩係整過蛋同三文魚
仲有無咩簡單野推介下

lunch喇～

雖然唔係好多食譜～但有焗有唔焗～你可以睇下邊樣岩你吃

老娘 飲食台 唯一清泉

請問依家邊度賣緊859，正想買支玩下

痴線！千祈唔好咁講！

我只係一個普通會員

anova個官網賣緊$859同$1049
貴啲果個有wifi
想問下老娘用緊邊隻？
個wifi功能有冇用

追po啦
Btw wifi果個好似出左街都可以用手機控制到

剛訂了支wifi版，唔該晒

其實我唔會用到個wifi功能～
因為我唔會熄左個機由個食物係降左溫既水度咁耐～
咁係街可以熄呢個function已經無用～
同埋我住劏房咁細～基本上成個單位藍芽都cover到～wifi真係無乜用

煮野已經係我唯一樂趣！

老娘你條橙汁飯新片，我以為係幽默大師

老娘住劏房多唔多曱甴

我同佢係兩個世界！
唔好將我同佢比

以前有

之後大執過同放曱甴藥就好好多了

我見到幽默大師2014係高登公然挑釁老娘

有私房菜未

我知點解....

佢好煩

夢想係香港又點可能實現

唔去做永遠冇實現可能

住劏房真唔真

哪有錢

珍珠都無咁真

留名

點解既

劏房個廚房大個我

唉...
唔想講

我個廚房只夠自己轉身！
好彩有我老豆轉左兩塊層板...唔係飯煲都無位擺

要煮15小時咁耐架？

其實香港地產抹殺好多產業

So sad

低溫慢煮嘛！
用時間打散蛋白質
食完你會翻唔到轉頭

香港只能做奴隸